如果覺得自己唔妥，必須要及早診治

我最好的朋友，佢亦係高/連登仔
係舊登以前都寫過一個頗受歡迎嘅故同Youtube片
佢都係連登仔所以係度抒發一下

佢因為最近得到思覺失調不願意接受專業幫助，了結左自己既生命。由病發到離開只係短短嘅一個月時間。

當我地覺得佢唔妥時。我地幾個最好既朋友每日都陪住佢，亦同佢一齊去左幾日日本旅行散下心。
開始時因為某啲事，佢暈倒送咗去醫院，我地再三強調佢係精神狀況有問題。希望醫院會留佢係度觀察診斷一下。結果精神科醫生敷衍左一下見咗兩次，過左幾日就叫佢出院，原因係診斷佢無傷害別人或傷害自己既傾向
我好想等張死亡證拎到之後。搵番個醫生比佢睇下再問下佢有冇考慮自己吊銷左個牌算？

之後我地打算捉佢去私人醫生睇， 開始時佢家人都反對
可能因為唔想接受佢有病？又或者怕藥物有副作用？
經過一段遊說，終於同意佢去接受專業既幫助
睇咗三次，仲係度試緊藥。但佢明顯個人好咗
似返我地一直認識嘅佢。 但第三次之後佢自己偷偷地停藥，之後停藥後一個星期就走咗了

呢啲病唔係好似傷風咳咁，靠意志力可以捱得返好
即係你唔會叫個植物人努力啲堅強啲試下落床行下
佢哋睇到或者聽到嘅幻覺對於佢哋嚟講係100%真實的

如果覺得自己或者身邊既人有唔妥，請無論如何
一定要帶佢地去尋求幫助。唔好為自己添加任何遺憾。

認同樓豬

如親友出現以下三個主要徵狀，他可能正被思覺失調所困擾：

思想及言語紊亂
說話急速或語無倫次，談話內容貧乏及常常離題，使人難以明白。

妄想
一種脫離現實的想法，患者會深信不疑。大部份患者會變得多疑，例如他們會認為自己被監視、跟蹤、迫害、思想被控制或入侵，有的會以為有陌生人在討論自己或認為自己有超能力。

幻覺
患者看到、聽到或感覺到一些不存在的事物或聲音，對他們來說這是一種非常真實的感覺。例如他們獨處時卻聽到有人對他們說話，也有可能會自言自語或無故地笑或發怒等。

由於這些想法及感覺對患者來說非常真實，而且多數也是相當負面的，因此他們的情緒及行為也有機會被這些想法及感覺所支配。

除此以外，思覺失調的患者亦有機會出現其他症狀：

對身邊的人或事缺少興趣
不想接觸別人、不願意上學或上班、睡眠增多、活動減少。

情感表現平板、麻木
面部表情缺少變化，對周圍的事沒有情緒上的反應。

言語貧乏
很少說話，變得沉默寡言。

疏於自理
忽視個人儀容及衛生，例如不洗澡、不理頭髮及衣著等。

以上徵狀是由疾病而起，但由於這些徵狀較不明顯，家人或朋友有機會誤以為這些行為是患者的性格或態度所致，誤以為患者懶惰、不上進或不願作出改變，導致我們怪罪於患者。

如我們發現身邊的人出現以上的情況，情緒波動或生理機能不像以往一樣，並已持續一至二週以上，影響社交及家庭等生活層面，我們應盡早求助。

公司有個同事喺咁..
成日自言自語
問親佢講咩嘢，佢都話冇野